中大生幫阿女補習經濟科 家長睇DSE成績稱僅13分

該名家長最近投稿facebook專頁「CUHK Secrets」，表示其女兒正就讀「Band 1」中學5年級，下學年便應考中學文憑試（DSE），他於是為女兒找私人補習老師教經濟科，指對方為中大商科學生，而在第1堂時也檢查了學生證。

不過，樓主指女兒在補習了數堂後，便告訴他補習教師「好似唔係幾識咁」；他便要求查看該名中大生過往的DSE成績表，得知對方在5個學科合共考獲13分，又發現是在中文中學畢業，而他女兒則需要以英文考經濟科，讓他直斥：「我想問而家中大收啲學生咁垃圾嘅咩，睇漏眼都死」。

帖文一出，不少網民即討論「13分入中大」的可能性，留言反駁道「問呢個問題之前不如問下自己：13分可以入到中大邊個系？或者話13分入到邊間大學？」，「13分入中大？佢一定係田徑比賽精英，中大破格取錄」，質疑帖文內容真實性。

另外，也有網民分析，指該名中大生可能是透過「非大學聯招（Non-Jupas）」入讀中大，或因文憑試成績差而先修讀副學士，後來成績優異得以升上學士學位課程，「可能係asso non ju入bba？咁（asso成績）應該都好高分下」。

讀中中唔惡補英文會輸在起跑線

條友又真係比cert人睇架wor
點解唔直接辭工就算

其實教得好唔好關張cert咩事

自己concept唔清點教人

咁既成績 都夠膽教中學

可能係考13分但扮中大呃飯食呢

佢讀bba如果有take econ都應該識啦

而且中大有大英要你讀 唔會好差

你DSE中文應該failed

如果佢係asso入返U
佢應該幫堆asso仔補而唔係幫中學生

大把做私補諗住教吓做功課就過到骨，然後做兩三個月就走人

唔關
但條友教得衰張cert又柒

讀商科教商科就好心transcript啦，冇transcript都有online result呀，dse cert拎出嚟托咩

就算大學有讀果科
唔代表識dse個syllabus
亦唔會熟悉公開試題型
何況cu ibba果兩科econ compulsory
都唔係cover曬dse嘅topic
大學有大英同同學既英文水平係冇直接關係
除非你話佢果科A Range另計

bba 咩都要讀，management, laws, marketing, a/c, statistics, it. , trading, econ, business eng., …但唔需要你好專，而且econ只係佔其中一少部分
而且，中學果的econ 注重基本concepts 與bba 商業性，分析cases 等唔同
如果佢asso 上，大部分人考試前先溫書，呀sirs 放水，賣cert. 果啲學店/大學附屬學院更加

同埋其實宜家asso入翻八大三大有幾難姐
大學不知幾鐘意賺呢啲錢
一年多位過一年

個時岩岩考完DSE
以為5*/5**先夠資格幫人補
點知有d lv4 既都幫高中學生補

我比較關心個老母比幾多蚊一個鐘請人

百貨應百客
錢照收，生意照做

假設件事係真
中大生都垃圾
一陣個女升唔到大學.....
連垃圾都不如
個老母小心回力鏢呀

中學雞撚識睇transcript咩

CUHK Secrets

成日話香港教育有幾失敗，我再睇睇上面巴打留言，香港教育真係好撚失敗，個個都拎DSE 13分嚟屌。

先唔講入中大有好多途徑，再唔講有啲人DSE差，最後努力一年，再考再入。

最後講多次，用分數先入為主，都係顯得香港教育更失敗。

幫埋DSE有咩問題？ asso資歷架構係高級過DSE， 幫到阿蘇點會幫唔到dse

唔熟dse syllabus 點教？自己都考唔好，past paper 所有題型你肯定識曬？有咩心得？

多舊魚，無問題人地個女就唔會話呀sir好似唔識啦。

十三分都起碼係full cert好似（如果科科合格）
大把人full cert都冇
另外提到運動員計劃
好似冇得俾你簡科咁爽（有錯請指正）

econ 中文教英文唔得，但英文教中文勉強ok掛

人地咪就係知佢教得衰先 望你張cert

同學生妹補習

又自己po出嚟再自己報返作新聞

剛畢業嗰陣做過初中生
啲嘢唔係唔識但唔知點教人再唔係就變咗我自己做埋
就係咁我知道自己唔啱做呢樣嘢

雖然DSE係垃圾 但係non-ju入既點會識教dse

你都on99dse13分教乜撚dse呀 用下腦啦

依家後門仔真係好撚多
3322都冇都可以後門入返 佢有13分算多架喇

Hi asso仔
你中學係讀得好點會入asso啊

講緊佢冇能力教人dse，果陣考得13分仲教人誤人子弟做乜？即係佢本身對於dse都唔叻
，佢要幫既人唔係dse生而係asso關教育制度咩事

人地用自己嘅實力考入中大都仲要俾你挑剔

之前咪有個thei扮bu呃飯食
比人放咗上嚟囉

點扮

想知個老媽當初請人教唔撚睇清楚?

嗰時有個同學dse13分
讀咗兩年asso做後門狗入返cu

想當年在下（1998）兩條A先剛好能夠入理工,依家真係好易入大學

教你個女d老師 咪又係20分倒

正常睇有學生證都夠
其他野要睇要再要求
其實有中大證夠教ＤＳＥ 但好唔好就睇人啦

因為中學生都可能勁過佢

吓...不嬲都垃圾

你都on撚鳩 人地講緊自己都考唔好dse憑咩教人dse
asshole仔對號入座

其實私補學生父母點揀老師
識人考完dse 校內成績勁差都有學生
識人八大過三去過exchange搵極都冇學生

係咪冇姨媽姑姐瓜褦藤 藤褦瓜就唔駛旨意有學生

咁撚神奇
其實真係唔識教就唔好亂咁搞啦
我唔識啲野都會直接同佢講唔識（好多人會問你唔係你教個科啲野，通常直接講唔識然後唔使煩）

副學士其實又唔係教唔到，不如真係唔識就唔好接咁高年級去誤人子弟好啲

自己唔查清楚又怪人

中大hku咪又係睇咩系

有幾勁呀

大把廢系

如果13分可以asso升返中大 我諗都算幾勤力既
但佢中中得13分 都夠膽補band1 F5
會唔會太冇自知之明
補下d小學生算啦 輕鬆d

利申 直入仔

有得揀
睇你揀完個department 派唔派比你
based on 成績/運動成績

人哋講到明個補習老師唔係好識啊柒頭
死盲撚唔睇字

睇價錢者 有人求合格要咁叻做咩

單機啦on9

理工邊科呀，我印象96 97嗰陣DDCCD已經任揀咁濟

咪係課程內容都唔同

誤人子弟

好多啦 係香港人先覺得hku cu好勁

都要睇埋系嫁

以前就係 而家後生老師好多都碩士啦

Econ問題一律建議搵Outliers

睇價錢者 識人勁人收成700個鐘
人人目標唔同 如果你想拎2洗鬼用700蚊個鐘d勁人咩

仲未有人走出嚟話自己dse三十幾分，AL 3A2B都唔敢教人？

通常都係一開始出黎搵到常額教席先開始讀碩士嘅
轉得到都應該廿尾三頭架啦
讀完又三中了

唔覺得中中教有咩問題
以前有個考5**嘅師兄幫我補
好多嘢都解釋得好清楚
我諗主要係條友教得柒
先比人屌佢考得低分

見有人話自己補半山有錢仔收千幾蚊個鐘

asso仔

應該係教得差
又唔識英文先俾人挑剔啦

教同讀唔同 你睇袁國勇咁叻 講野都冇邏輯

讀到Master都改變唔到 dse20分嫁喎
如果硬要比較 起碼要first hon先取代到dse

競爭大冇計

你而家教緊DSE丫嘛大佬
13分即係代表你同緊全世界自己講未撚得掂個遊戲但就學人出攻略，教人打機喎（除非你話佢econ英文卷本身5**就另話）

千幾可以請到名師啦

邊個話老師dse得20分

身邊好多都過晒20分啦以前師範咩

唔講幾百蚊一粒鐘呢d啦
淨係講百幾蚊果d普通學生都係咁
讀工程搵份數同phys補習都搵唔到

將價就貨

係咪果d讀hkuspace當自己讀hku d friend

又冇呃你

自己請人
請完又challenge人background 唔好

中大學生證有得淘寶整

因為而家好多義補
同交換技能
我幫你補 你教我煮飯
市場模式唔同左嫁啦

個家長on9姐
請人就應該講明咩科要lv 幾 中定英文讀啦
第一堂就望埋張dse cert啦

咁有冇補習換肉體？

哎呀，大把連登仔會考/DSE得十幾分，想靠「熱誠」「愛心」教書架。

資歷架構第4級拎黎打下飛機炸嘛
中五、中六學生分分鐘勁過班asso/hd仔

有都唔奇呀唔要錢要補習

咩條件都有

點會唔勁過 中學好多人都想dse拎高分 題目都難好多

幾正，一係去啲交友app問有冇學生妹要私補

真 張cert 就最好證明佢既能力
補習唔係講你識幾多野
係講緊你點樣係呢個教育制度入既做到最top

仲要識教 識讀唔等於識教

袁國勇就勁啦 你試下搵佢補習

講野9唔搭8咁

事實睇到你既邏輯有幾失敗
人地都無覺得13分係失敗者 只係佢根本唔識考dse唔好害人

我都係後門狗，但無做私補，真心驚誤人子弟，asso同公開試兩樣野黎

考得好唔一定教得好
但 考得差 一定教得差

佢冇講經濟考到幾多分喎

夾埋先13

考得好唔一定識教，但考得差有咩可能會識教

就係教得差先引起人懷疑
跟手咪問佢拎cert睇
一睇就發現過黎厄飯食

因為人地可能根本都唔洗入asso就入到大學
中學生個可能性係1-5**
Asso上大學教到既係1-3
咁你教d原本都穩拎4既 補黎托？

dse 13分姐係佢唔識玩呢個遊戲囉
唔係話一定係佢冇料
但佢就唔能夠係呢個遊戲發揮所長
佢冇玩得叻既經驗
點樣教到學生都叻呀？

有知識唔一定教得好，但連知識都無可以點教？

其實好多小學教師，不論老屎忽定新入職，會考/DSE都係得0-10分

我真係親眼見識過幾十個咁既教師

有會考（唔係DSE)得1分，中英文都FChem Bio拎U既教師

又有會考數學拎F （會考數學F=加減乘除都未識計）既人夠膽死教小學數學

仲有為數不少既教師係零英文能力連”student””class”呢d單字字都唔識

所以DSE 13分係教育界來講已經係高材生

係咪cuscs咋

我表達得唔好，
我想講佢教得唔好炒左佢就得
唔需要睇佢張CERT

就算佢有CERT都唔代表佢教得好

而在第1堂時也檢查了學生證

不如你話佢印假證假CERT呃飯食?

行得正企得正怕咩比人睇cert？

學校老師？

有冇咁誇張啊，唔好作得就作噃 student class哩啲字喺學校見咁多，校工都識喇

就算13分 最尾上得返中大都有料

Econ求其入財經台搵個炒股佬都識教啦

問下嗰家長係唔係中五補習出價100/hr嗰d case la。正常市價點會派到13分嘅導師

真係咁誇張
應該話班教師係聽唔明，唔係睇唔明。
好多小學教師係無法聽同講任何英文。

係
全部講緊現職小學教師，每日都係到誤緊人子弟

讀教丸要幾多粒*？

畢業出嚟咪又係教中學

其實高分都唔代表咩, 只係代表自己識玩考試制度, 唔代表真係教得明學生, 始終香港太著重填鴨式教育

BBA 係咩都要識啲，最終變咗咩都係唔太識

asso上咁應該無4都3.8

不過唔代表教到dse

Cu ibba 13 分鬼入到

好嘅小學應該唔請
請得都應該唔好
或者好多大陸狗落黎啲細路嘅小學？
我之前教個間都係好野黎
冇見過有咁嘅情況
一個都冇
碩士黎做ta反而見過

你on9姐
我得lv4 一樣照補,生意黎

真 係小學做過 worker 識過d老師dse 都炒炒地 讀個教大畢業又高薪厚職

大學某D 科教既野其實比中學容易

以前舊個批仲係教院出嚟個啲真係no comment，比啲學生問多兩句就屌𨳊人，再唔係就逼學生背撚左佢就算

佢地唔係真係以為公開試要爆分先做到老師掛
教師學位化都係近期既事
以前大把老師讀唔掂走去讀教育cert,再後補degree/master
依家就大把學位老師後補教育cert
仲有教大中英文系都係要果科level 5 only,其他炒炒地都無所謂
教小學要求仲低

真相係 高考拎A PGDE唔收要走去做住TA先
做幾年TA都無PGDE收就master轉行大有人在

讀書成一般讀過教大就做小學老師仲要公務員位
依個情況係小學經常出現 好反智

試過小學（九幾年）個老師一唔高興就飛我哋啲簿出去走廊
飛左一堂都冇人執
就屌鳩我哋問點解唔執
我哋話又唔係我哋飛點解要我哋執
佢就發癲話我哋做得差所以飛簿
結果成堂冇人執，然後落雨淋濕哂啲簿
佢先自己死死地氣執返啲簿

而家唔得啦，講多兩句，冇料都俾人投訴到你癲

你連基本知識都無，仲要家長俾個女、時間同錢去試？
Dse 13分，elective頂盡得3
即係你去食飯，知佢用啲下欄菜尾整餸嘅，你都唔會去食啦，仲俾機會咩

通常（係通常，唔係全部人）DSE CE AL極低分既垃圾先會讀master

大把CE DSE得幾分既垃圾經Asso HD入非三大乞食科/Top-up degree，發覺搵唔到工後就再借loan讀社工/PDGE/Nursing既master

就算HKU CU既master都係學店水平，求其有張垃圾degree就收，最緊要有錢賺

Master畢業做TA? 拎張DSE CE cert來望下先啦，睇下係咪得0-10分既天才？

公立學校應該幾多呢啲
因為唔會炒鳩你

小心遇到上流寄生族

玩過jupas其實都知以前啲小學老師好多都係成績唔好架啦
當年入教院嘅要求咁低

內地專才？

講起個位碩士做ta嘅同事都幾有趣
係勁人嚟會考廿幾分
讀st Paul 好似係

到而家都唔太明點解佢會做ta

比啲師奶揚開左仲點搵客

所以更加覺得篇文好假

其實大家誤解咗一樣嘢，

做學生時成績好唔好，同佢做教師時教得好唔好係無必然關係，

正如無人會話費格遜、摩連奴做球員時都唔出名，憑咩出嚟做教練

港版上流寄生族，介紹埋個妹幫人地個細仔學美術

依家事實係阿豬阿狗都可以入大學

篇報導有講
係個家長要求查看補習老師o既dse成績

會考廿幾分 高考有A有B讀左三大乞食科做TA搏PGDE收一d都唔奇
過多兩年PGDE都唔收 就會去讀nursing / sw 果堆master架啦

搵垃圾阿蘇狗補習 補到個女入牙蘇

你都onlun79
香港只有「考試」，唔存在「教學」。
叫一班考試失敗者教學生考試人唔笑狗都吠

佢好似係讀左碩士先
然後最後都冇報pgde
碩士好似係中大linguistics
唔太肯定
不過見佢開會成日屌柒個net teacher
好撚有趣

都好多年前了
我人都唔係香港

一個post就釣晒d asso後門狗出黎

打漏左。
叫班考試失敗者教學生考試，同叫太監教皇帝行房有乜分別

econ呢d科自學啦

考得唔好即係佢唔了解玩法
又點識教人玩好呢個遊戲？
一係就降低難度（教低年級）
一係轉game(香港唔存在呢樣野）

你係咪唔撚識中文

後門制度遺毒
另一方面呢啲人都讀得掂
證明你個DSE根本做唔到分流效果
單純係量產啲MODEL ANSWER GENERATOR
想要真係做到分流
一係就加深大學課程
一係就改革入學制度

咁佢都幾唔識諗 大學讀乞食科 master都讀乞食科
咁好難怪佢要做TA 只能夠讀佢唔識係香港依個社會跟social rules玩厄飯食

百客應百貨啫
有啲想補底咪搵lv 4
覺得程度好似貼近啲

得罪講句
13分連band2都冇資格教

罰你睇多次

asso掛

有冇睇內文？啊媽發現條友唔識dse野先challenge佢wo你話教得冇問題但啊媽純粹因為個分challenge佢咁就有問題，番工做得唔好都俾人插喇

成班都文盲個啊媽喺因為發現條友唔識dse野唔識教先要求睇佢個分，唔喺睇完個分再屈佢唔識教搞清楚個logic先喇asso狗

又要平 又要三大 又要高分
好難幫你 又要咁多人做爛市

阿蘇課程容易過新高中DSE？
碩士容易過大學？
博士容易過碩士？

搵一個考試低分既人教你點樣考試拎高分
你解唔解得通?

入大學係一回事
有無料教人係另一回事

我識人Hkcc Intro to Econ 拎A+ 幫人補。 佢dse仲要無得econ

幫人補得掂又拎到高分既咪無問題
文中條友教都唔識教

可能係阿Sir溝通表達能力不足姐， 唔好一竹篙打一船人否定阿蘇仔

張cert證明佢學科能力係岩
但唔代表佢識點教人

肯定貪平又要求高質咪奶野

冇20分都唔好去教中學生啦 誤人子弟

假到死，唱衰中大

會考10分入中大碩士

asso啲嘢真係簡單過dse
我讀space嗰陣英文功課寫幾百字
有啲同學都寫到錯曬grammar
求其英中出身都屈人機

淘寶學位

識人校長推薦15分入中大

小學都算啦 中學

可能就係當事人

有咩咁解唔通？
結果決定一切，
你有能力教到啲學生dse攞好成績嘅，
話之你係Asso仔定小學畢業啦。

話時話副學士呢個制度由老董年代推出開始
到而家都接近廿年，
應該都唔少asso 仔成為咗中學教師，
大家可以睇下呢啲asso 仔係咪教得差過班中大港大出身老屎忽

asso爆4都冇撚用啦
入asso根本dse失敗者
你唔撚識玩個遊戲仲去教人玩呢個遊戲
真係幾on9

見過讀唔成

咁攞得5**都對個科個底同考試模式好熟啦
攞3攞4真係唔知憑咩補band1

agree，唔係話讀asso就無能力 但你自己dse都考得唔高分憑咩教人考dse

老豆是李剛可以直接中大畢業

得罪講句中大真係唔代表勁wor
大把水泡科

啲後門狗成日問上到大學咪得 有咩分別 拿 呢啲咪分別

收皮啦支那01

你都識講結果決定一切, 條友就係無能力考試拎高分, 咁點樣教到人拎高分?
依個係邏輯問題, 我唔識做依份卷, 但我有能力教好你做好份卷
講出黎會唔會尷尬?
教人考試既導師都做唔好, 其實更加難做得一個好既教師

Asso 爆4都唔難，有咩咁勁

自己當年考dse
係講緊係冇番兩三粒星都唔好拎出嚟獻世
宜家有個4都教得人
而自己重係讀緊個濕鳩master

我冇話過佢勁我話佢應該幾勤力姐

其實教高中真係要負責任。 我拎住條粒星個科先敢收錢教。 其他都係做義教only.

A range 都冇用啦
大學得3個月要讀完即考
考法又唔同
根本唔係同一件事
利申理科jj
唔知商科係咪一樣情況

Dse 幾分都有啦
好多band 3中學 最後都入到8大

睇個學生aim幾分
大概高過佢目標分數1-2分應該冇問題

Asso教唔緊要，不過retake考返張似樣嘅Dse cert先去教都係基本嘅

大把呢d人唔識或公開試低分都敢出黎幫人補習

你咁係假設咗自己拎唔到高分=幫唔到人攞高分
而事實上教人攞高分同自己攞高分
兩者需要嘅能力技巧係有分別嘅
正如我上面所講球員同教練嘅例子咁
唔通美斯同個教練講：「你跟波有我咁勁先做我教練啦～」

另外
你地嘅講法係假設咗個asso 仔當年唔識考試=而家佢都唔識考試
人係會進步嘅
過咗咁多年 對dse個玩法識得深咗都唔出奇

所以而家部分中學校長請人
如果見到個申請人有dse 教得好嘅經驗
就算係asso 出身dse 唔太好
都會考慮吓

仲唔係失敗?用遊戲做類比已經收皮啦，仲未知我點解講香港教育有幾咁失敗?唔撚怪得要之要靠補習屈分數啦，當個撚個注重分數之後，只要啲人低分就係無資格。

你班撚屌都仲未知個問題係邊到，根本識諗少少都知香港教育一直都失敗緊。例子有好多，反思下點解我會咁講先。

如果繼續用遊戲、打機、攻略嚟講，我畀你5**，你都係香港教育失敗之下嘅產物。

內容、範圍同評核方法都唔同喎

讀書唔叻就好少嘢嘅，但Dse 13分都可以吹奏？

冇錯個教育制度唔係完善你鬧冇問題
但係香港教育制度失敗還失敗
係咪教育失敗就唔駛設定標準?
所有野當唔能夠平均分配個陣就需要有個標準去量度邊個可以得到咁稀有既野
就算唔係分數唔係學術能力都會係其他野
個學生想得到大學學位
咁佢就要跟個制度既標準去考
佢想搵個識得幫佢係制度入面得到佢想要既野既人幫手係錯?
唔通行去大學門口屌佢一輪教育失敗會有大學讀?
高人我真心求教我地班撚屌到底有咩問題求指點

人地老母請佢返黎教嗰女DSE Econ喎，你唔識教dse我理得你攞諾貝爾經濟學獎咩。

咪又係為咗分數，我唔明點解要用呢篇嘢嚟打飛機。
篇文堅唔堅我唔知，如果單單拎13分就定義人就係垃圾，咁樣只會令我覺得教育根本就失敗，由幾時開始，我哋就好重量咁，用分數去分類人?

我只係想大家明白，呢篇文根本無嘢值得討論，之餘，去屌拎13分入中大嘅呢位學生。(唔討論堅唔堅，真唔真先。)

讀大英唔會令你提升英文水平

利申讀曬三年

分數用嚟作標準，好正常。但大家見到13分就起晒鋼屌人垃圾入中大，行後門，我唔明行後門夠分入中大點解要俾人屌先，都係靠自己姐。

我就無話搵個識得幫佢玩呢個制度有錯，唔該攪清楚先，我從頭到尾都只係想講教育有幾失敗，大家唔去反思個制度，反而諗點解唔搵個識玩呢個制度嘅人幫手玩。我睇唔透。

依家係屌佢攞住13分去教人Dse喎
原po重有人讚佢13分入中大應該好勤力
邊有人淨係針住佢13分黎講
定其實係你自己太敏感阿

正解

13分只係咁啱發現

大佬，你入職都唔睇你DSE啦，更何況佢考DSE同依家教人DSE，兩者時間差幾耐先。 講真，DSE分數低同你教人DSE，兩回事，如果個post係DSE好高分爆5**，但唔識教，你哋又會點講?

仲未明我講咩，就算，當我諗太多。

即係佢dse低分但好識教人dse攞高分？
Sorry，可以真係我諗太少

可能

教呢d選修科
個老師得隻5去教人都叫有d忟水啦
攞10幾分個d唔想比人笑
咪去考多次dse既呢科證明下自己
有料既唔怕考
咁你考左都係得3/4就無謂誤人子弟啦

你連考試都未撚識 憑乜撚野去教人呀
奉撚旨請你架？
更何況依家係個𡃁妹都知道個老師唔撚掂呀

見你咁撚大反應
一睇就知你係比人踩親條尾嘅後門狗

下咁你講明個重點啦
先唔講我冇話人後門狗
亦都冇話佢垃圾
請你睇清楚人再屌

另外其實個制度失敗位多係在於太著重某一能力而忽略學生其他才能
例如太重語文，令副科比較好而語文較差既學生可能因為咁而唔能夠入到最適合自己既科，甚至冇大學讀，造成錯配
但要話佢真係完全唔俾機會人咩?又唔係
讀asso, hd, 甚至運動員計劃都上到去格
文中個中大學生咪係囉
如果咁多個方面都入唔到
咁一係你真係超級黑仔既懷才不遇
一係你真係各方面都冇能力入人地唔想收你囉

你要屌個教育失敗大家要反思
喂咁你都講下係邊到失敗有咩要反思掛
你宜家一味開地圖炮
講又講唔出咩大道理淨係叫人自己諗
咁好難要人認同你姐
以理服人唔係得論點
要有論據架

DSE考得咁差憑乜教F5
好彩個家長醒目```

關咩事，又引戰

我懷疑你係asso仔

唔同你講教育制度，就同你講DSE點拎高分。

咁就要問你DSE點拎高分? 教人拎DSE高分就去學店問，私補唔係因為想補自己唔熟嘅題目咩?

可能我話教人DSE令你誤會，教人DSE拎高分係學店先幫到，幾多星級導師，又幾多人帶啲學生拎5**。

而且我有講到時間問題，可能下年Econ啲題目佢識教呢，又或者佢拎得咁低分係因為無去學店拎tips、可能溫唔夠範圍、可能背唔晒全部題型，所以DSE先咁低分。

你有冇搵過工?
有d工都要填公開考試成績
另外我相信連登仔好公平
真係dse好高分唔識教人佢地會笑返人高分低能

lv4 自己僅僅夠用咋
而且唔會收得平左
同個學生自學冇分別
去補習社起碼有notes 有pp

你啱，我根本講唔出香港教育失敗係邊。我收收皮先，bye。

lv4教到合格應該輕鬆啦

會平左 5星同5都唔同價啦

冇啊，未出嚟社會做啊，但知道好多都唔睇DSE，反而睇最高學歷。

都知道大大大公司可能會睇。

大英無用架
仲要asso入既話唔洗讀哂三年大英
好似剩係要讀教interview搵工個一個course

Level 4/5都冇
Concept可以清得去邊
唔好出黎害人啦

你講緊乜?

邊個話
你叫個大學prof去教小學生真係未必教得掂

笑死
13分，elective 俾盡你3
你幾識教人都好，最多咪又係教到人哋同自己一撚樣
唔係話dse 13分係垃圾，不過係幫人補dse上就真係垃圾

講真，個科無5都唔好教人啦屌

正常人都唔會13分啦
仲係到賴乜賴乜
大把人無補習都5**,5*到，咁都可以吹到去學店買tips先得
你自己溫唔多範圍、背唔哂題型，咪反映你考dse嘅實力有問題囉

事實就係依個人Econ差到連個學生都質疑佢好似唔多識。
成班人走嚟幫個補習老師辯護話可能佢得13分但係教書好好

如果真係教得好，就唔會俾學生質疑佢唔識啦。

成班後門狗好似踩親佢哋條尾咁
拎13分幫人補習仲幫條友護航
23分我都覺得唔應該幫人補dse啦，13分真係小學生都唔應該補

我當佢教得好好，咪又係教到人哋同自己一撚樣

依個世界的確有人DSE考得差，寒窗苦讀之後脫胎換骨。
但明顯唔係依位13分補習老師。

應該搵咗鄧冰強幫佢個女補習
So sad

咁依家係請佢嚟教dse
唔排除佢第日econ拎埋nobel prize，但係從已有資料去睇，佢唔識玩dse係事實

識人會考6分 數學B

老鼠安都係6 分 數學A

a都無用 我大學econ夠A- ce得e

可能覺得自己大學成績好就去幫人補
但
中大GPA好=/=DSE成績好

即係佢唔識分配時間，將過多資源放係某一科
咁都唔適合教人

分數唔等於一切
不過中中教英中就問題大啲
好多terms你冇接觸開就未必識
大學有讀返又未必包到晒中學要讀既
自己學都話大把時間
可以靠中文concept 摸返英文課程
你教人點咁短時間摸得返英文課程

數學叻好多係咁，死剩數學
仲有個會考13分，數學B 附加數A

我dse econ lv4
大學其中一個major係econ
econ嘅exam全部起碼80分以上
first hon grad
你叫我而家幫dse雞補econ我都淆
syl完全唔同 大學同dse學嘅嘢可能只係得10-20%有關聯

Dse玩技巧同好熟個basic concept
大學係考個思考能力，好多嘢係知道個原理，有用就再查返

13分

即係33223
搵個Econ Level 3幫個女補

果個Level 3又真係夠膽出黎呃飯食

SUPER啦

得econ咁撚戇鳩，唔同課程可以完全兩樣嘢嚟
Phy chem bio math甚至會計、電腦都應該唔會咁
例如phy major First hon冇乜可能舞唔掂Dse phy

好撚多人非3大，得level 4教高中…
我自己覺得要有level 5先有資格教

老老豆豆，elective科起碼要5*或以上先有資格教啦，拎唔到啫係自己啲concept都係半桶水，只會誤人子弟

跟本拎教席前一定要強制考多次，冇5*嘅自動收皮，教人嚟講真係最低門檻嚟

咁dse econ同大學econ成績有positive correlation 嘅，係差在幾大啫

利伸: econ major

禾含都收17分啦